¿Cuál es la historia detrás del nuevo hallazgo de Stonehenge?

 
 Los descubrimientos arqueológicos y hallazgos que hablan de la vida de aquellos que existieron antes de nosotros, son una oportunidad para replantearnos el ayer, el futuro y la existencia misma. Estos descubrimientos representan un momento para cuestionarios sobre la realidad en que vivimos y cómo ésta ha evolucionado en relación a los acontecimientos del pasado. 
  Hace un par de días, la historia de Inglaterra tomó un nuevo rumbo con el descubrimiento de restos neolíticos alrededor del famoso sitio arqueológico Stonehenge,  con el descubrimiento de 100 monolitos que podrían constituir el monumento neolítico más grande del continente, la historia podría cambiar. A  tres kilómetros de la famosa estructura, escondidos por más de 4 mil500 años, se encontraron piedras de hasta 4.5 metros de altura y éstas forman parte de un circulo más grande que Stonehenge. 
  “Durante cuatro años hemos estado observando este increíble monumento y tratamos de ver qué había alrededor”, contó Vincent Gaffney, líder del proyecto de la Universidad de Birmingham. Fue gracias a instrumentos sofisticados como radares y escáners que los investigadores lograron descubrir la historia escondida alrededor de Stonehenge.  Además de la circunferencia que rodea al sitio arqueológico, encontraron otros 17 montículos que podrían pertenecer a la misma época del monumento. 
  Hoy, un mapa digital con la ubicación exacta de todos los monolitos encontrados, transforma la visión que los arqueólogos han tenido por años de este sitio arqueológico. Los estudios arqueológicos y antropológicos referentes a esta zona han estado siempre presentes, tal es el caso de la teoría que presenta a Stonehenge como el primer templo musical. Hoy sólo debemos esperar qué arrojan los estudios para intentar entender estas construcciones Lee Stonehenge, el primer templo musical y conoce más sobre esta teoría.